{"storymap": {"call_to_action": true, "call_to_action_text": "", "map_as_image": false, "map_type": "osm:standard", "slides": [{"date": "", "location": {"line": true}, "media": {"caption": "Top 10 der meistgenannten Orte im Rathauszeitungskorpus", "credit": "CC BY 4.0 - Trier Digital", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/ef1937d2e30844c8b325a7c682139b88/trier-digital/_images/H\u00e4ufigkeiten_Top10.jpg"}, "text": {"headline": "Textanalyse \"Meinung der Fraktionen\"", "text": "<p><p><strong><em>\u00dcber welche Orte\ndiskutieren die Parteien in Trier und welche Standpunkte nehmen sie hierbei\nein?</em></strong></p>\n\n<p>Hierf\u00fcr wurden die Aussagen der\nParteien, die sie in der stadteigenen <em>Rathauszeitung</em> get\u00e4tigt haben, von\nuns in ein Korpus zusammengef\u00fcgt und diese Texte automatisiert nach\n\u00d6rtlichkeiten in Trier durchsucht.</p>\n\n<p>Die Liste der \u00d6rtlichkeiten setzt\nsich aus Sehensw\u00fcrdigkeiten, Stadtteilen, \u00fcbergreifenden Begriffen (z.B.\nInnenstadt) und anderen geografischen Punkten (z.B. Mosel) zusammen. Sie beinhaltet\ninsgesamt 75 <strong>POI</strong>s (Places Of Interest).</p></p>"}, "type": "overview"}, {"date": "", "location": {"lat": 49.769473, "line": true, "lon": 6.647611, "use_custom_marker": false, "zoom": 12}, "media": {"caption": "Verteilung der H\u00e4ufigkeit des Wortes \"Exhaus\" \u00fcber die Jahre", "credit": "CC BY 4.0 - Trier Digital", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/ef1937d2e30844c8b325a7c682139b88/trier-digital/_images/Gen_Exhaus.jpg"}, "text": {"headline": "Exhaus", "text": "<p>Seit den siebziger Jahren war das historische <i>Exhaus</i>, oder\nauch Exzellenzhaus, ein Jugend- und Kulturzentrum in Trier. Das Zentrum bot\nnicht nur Freizeit-, sondern auch Unterst\u00fctzungsangebote f\u00fcr Kinder und\nJugendliche und wurde bis zu dessen Insolvenz von einem gemeinn\u00fctzigen Verein\nverwaltet. Schon im Jahr 2015 wurden Brandschutzm\u00e4ngel im Exhaus festgestellt,\ndie mit einer Sanierung im Jahr 2016 behoben werden sollten. Im Verlauf der\nSanierung wurden weitere M\u00e4ngel innerhalb der Geb\u00e4udestruktur festgestellt, weshalb\nnach und nach Teile des Geb\u00e4udes f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit geschlossen wurden, bis\n2019 bekannt wurde, dass tragende Bauteile des Geb\u00e4udes so marode sind, dass\ndas gesamte Geb\u00e4ude gesperrt wurde. F\u00fcr die Sanierung und Wiederer\u00f6ffnung demonstrierten\nTeile der Bev\u00f6lkerung unter der Federf\u00fchrung des Aktionsb\u00fcndnisses <em>eXhaus\nbleibt! </em>in den vergangenen Jahren immer wieder und auch die Parteien im\nStadtrat diskutieren \u00fcber die Zukunft des Geb\u00e4udes und der Jugendarbeit in\nTrier.</p>"}}, {"date": "", "location": {"lat": 49.755898, "line": true, "lon": 6.642475, "use_custom_marker": false, "zoom": 12}, "media": {"caption": "Verteilung der H\u00e4ufigkeit des Wortes \"Dom\" \u00fcber die Jahre", "credit": "CC BY 4.0 - Trier Digital", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/ef1937d2e30844c8b325a7c682139b88/trier-digital/_images/Untitled design.jpg"}, "text": {"headline": "Dom", "text": "<p>Der Trierer Dom ist nicht nur die \u00e4lteste Bischofskirche Deutschlands und UNESCO-Welterbe, er ist auch Mittelpunkt der Innenstadt. W\u00e4hrend im Inneren dem kirchlichen Leben nachgegangen werden kann, ist der Platz vor dem Dom dem Irdischen gewidmet. Hier finden w\u00e4hrend des Altstadtfestes Konzerte statt und im Winter der Weihnachtsmarkt.</p><p>W\u00e4hrend bei den beiden anderen Orten wichtige Gr\u00fcnde f\u00fcr die h\u00e4ufige Nennung Sanierungsbedarfe darstellten und die H\u00e4ufigkeit der Nennung mit Ereignissen verkn\u00fcpft werden kann, sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Nennung des Doms vielschichtiger und haben nicht selten, anstatt mit dem Bauwerk, etwas mit dessen Lage zu tun. So wurde der Begriff Dom auch h\u00e4ufig in der Diskussion um die Umbenennung des Platzes hinter dem Bauwerk (von Bischof-Stein-Platz in Platz der Menschenw\u00fcrde) genannt.</p>"}}, {"date": "", "location": {"lat": 49.752127, "line": true, "lon": 6.633485, "use_custom_marker": false, "zoom": 14}, "media": {"caption": "Verteilung der H\u00e4ufigkeit des Wortes \"Theater\" \u00fcber die Jahre", "credit": "CC BY 4.0 - Trier Digital", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/ef1937d2e30844c8b325a7c682139b88/trier-digital/_images/Gen_Theater.jpg"}, "text": {"headline": "Theater", "text": "<p>Das Theater Trier ist ein st\u00e4dtisches Dreispartentheater mit j\u00e4hrlich mehr als 300 Vorstellungen. Es werden Musiktheater, Tanz, Schauspiel und Musical gezeigt. Das Theater ist der am h\u00e4ufigsten genannte Ort innerhalb der POI-Liste und damit scheinbar vieldiskutiert. Einer der Gr\u00fcnde hierf\u00fcr d\u00fcrfte der Sanierungsbedarf des Baus und der technischen Ausstattung sein, f\u00fcr die ungef\u00e4hr 50 Millionen Euro in die Hand genommen werden m\u00fcssen. Der Stadtrat fasste 2019 den Grundsatzbeschluss zur Sanierung des Theaters, die bereits in den Jahren zuvor stark diskutiert worden war. Das gro\u00dfe Sanierungsprojekt begann im Jahr 2024 mit dem Spatenstich eines Neubaus bei der TUFA, in dem der Theaterbetrieb w\u00e4hrend des Umbaus des Haupthauses weiterbetrieben werden soll.</p><p><span>Die Stadtratsfraktionen \u00e4u\u00dferten sich in der Rathauszeitung beim Thema Theater au\u00dferdem zu Personalentscheidungen, Kosten des Spielbetriebs und der Tickets und dem allgemeinen Nutzen eines Theaters f\u00fcr die Stadt.</span></p>"}, "background": {}}, {"date": "", "location": {"lat": 49.756824, "line": true, "lon": 6.641113, "use_custom_marker": false, "zoom": 12}, "media": {"caption": "Der Hauptmarkt im Jahr 1934. https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M%C3%B6bius-Walter-Hauptmarkt-1934.jpeg", "credit": "CC BY 4.0 - SLUB / Deutsche Fotothek / M\u00f6bius, Walter", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/ef1937d2e30844c8b325a7c682139b88/trier-digital/_images/M\u00f6bius-Walter-Hauptmarkt-1934.jpeg"}, "text": {"headline": "Hauptmarkt", "text": "Der Hauptmarkt wurde 61 mal in den Texten im Rathaus-Korpus genannt.&nbsp;"}}, {"date": "", "location": {"lat": 49.75269, "line": true, "lon": 6.642392, "use_custom_marker": false, "zoom": 12}, "media": {"caption": "Kurf\u00fcrstliches Palais und Konstantinbasilika 1907 oder fr\u00fcher. Der Palastgarten war zu dieser Zeit zu einem Exerzierplatz umgewandelt worden. Erst in den 1930er Jahren wurde der Park wieder angelegt.", "credit": "Public Domain (https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Palastkaserne_Trier_1907.jpg)", "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c5/Palastkaserne_Trier_1907.jpg"}, "text": {"headline": "Palastgarten", "text": "Der Palastgarten wurde von den verschiedenen Fraktionen insgesamt 50 mal genannt."}}, {"date": "", "text": {"headline": "Porta nigra", "text": "Die Porta Nigra wurde im Textkorpus 81 mal gefunden."}, "media": {"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e4/Stra%C3%9Fenbahn-Trier-Henney-4.jpg", "credit": "Public Domain (https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Stra%C3%9Fenbahn-Trier-Henney-4.jpg)", "caption": "Rechts die Porta Nigra. Aufgenommen zwischen 1905 und 1913."}, "location": {"line": true, "lat": 49.759626, "lon": 6.644955, "zoom": 12, "use_custom_marker": false}}]}}